const politicsQuestions = [
  {
    id: 1,
    chapter: 0,
    type: "单选题",
    question: "( )把习近平新时代中国特色社会主义思想写入党章。",
    options: {
      A: "党的十七大",
      B: "党的十八大",
      C: "党的十九大",
      D: "党的二十大"
    },
    answer: "C"
  },
  {
    id: 2,
    chapter: 0,
    type: "单选题",
    question: "2018年3月，(   )通过的宪法修正案，郑重地把习近平新时代中国特色社会主义思想载入宪法。",
    options: {
      A: "十三届全国人大一次会议",
      B: "十三届全国人大二次会议",
      C: "十三届全国人大三次会议",
      D: "十三届全国人大四次会议"
    },
    answer: "A"
  },
  {
    id: 3,
    chapter: 0,
    type: "单选题",
    question: "坚持和发展中国特色社会主义，总任务是( )。",
    options: {
      A: "完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化",
      B: "建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家",
      C: "实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国，以中国式现代化推进中华民族伟大复兴",
      D: "建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，把人民军队建设成为世界一流军队"
    },
    answer: "C"
  },
  {
    id: 4,
    chapter: 0,
    type: "单选题",
    question: "全面深化改革的总目标是( )。",
    options: {
      A: "坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信",
      B: "完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化",
      C: "建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家",
      D: "坚持和发展中国特色社会主义"
    },
    answer: "B"
  },
  {
    id: 5,
    chapter: 0,
    type: "单选题",
    question: "世界未有之大变局正在加速演变。( )仍然是时代主题，但是不稳定不确定性更加突出。",
    options: {
      A: "发展与共享",
      B: "和平与融合",
      C: "和平与发展",
      D: "开放与包容"
    },
    answer: "C"
  },
  {
    id: 6,
    chapter: 0,
    type: "单选题",
    question: "中国特色社会主义的战略布局是( )。",
    options: {
      A: "“十个明确”",
      B: "“十四个坚持”",
      C: "“四个全面”",
      D: "“五位一体”"
    },
    answer: "C"
  },
  {
    id: 7,
    chapter: 0,
    type: "单选题",
    question: "中国特色社会主义的总体布局是( )。",
    options: {
      A: "“三位一体”",
      B: "“四位一体”",
      C: "“五位一体”",
      D: "“六位一体”"
    },
    answer: "C"
  },
  {
    id: 8,
    chapter: 0,
    type: "单选题",
    question: "( )是习近平新时代中国特色社会主义思想的主体内容，集中体现了这一思想体系的主要观点和基本精神，构成了这一思想体系的四梁八柱，发挥着统摄作用。",
    options: {
      A: "“四个全面”",
      B: "“十四个坚持”",
      C: "“十个明确”",
      D: "“四个伟大”"
    },
    answer: "C"
  },
  {
    id: 9,
    chapter: 0,
    type: "多选题",
    question: "习近平新时代中国特色社会主义思想创立的时代背景是(  )。",
    options: {
      A: "世界百年未有之大变局加速演进",
      B: "中华民族伟大复兴进入关键时期",
      C: "中国式现代化全面推进拓展",
      D: "科学社会主义在21世纪的中国焕发新的蓬勃生机",
      E: "中国共产党自我革命开辟新的境界"
    },
    answer: ["A", "B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    id: 10,
    chapter: 0,
    type: "多选题",
    question: "习近平新时代中国特色社会主义思想回答了( )重大时代课题。",
    options: {
      A: "新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义",
      B: "建设什么样的社会主义现代化强国、怎样建设社会主义现代化强国",
      C: "建设什么样的长期执政的马克思主义政党、怎样建设长期执政的马克思主义政党",
      D: "建设什么美好的世界，怎样建设美好世界"
    },
    answer: ["A", "B", "C"]
  },
  {
    id: 11,
    chapter: 0,
    type: "多选题",
    question: "党的十九大、十九届六中全会提出的（   ）概括了习近平新时代中国特色社会主义思想的主要内容。",
    options: {
      A: "“十个明确”",
      B: "“十四个坚持”",
      C: "“十三个方面成就”"
    },
    answer: ["A", "B", "C"]
  },
  {
    id: 12,
    chapter: 0,
    type: "多选题",
    question: "“十四个坚持”的基本方略，( )。",
    options: {
      A: "涵盖坚持党的领导和“五位一体”总体布局、“四个全面”战略布局",
      B: "涵盖国防和军队建设、维护国家安全、对外战略",
      C: "是对党的治国理政重大方针政策的最新概括",
      D: "是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴中国梦的“路线图”和“方法论”"
    },
    answer: ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    id: 13,
    chapter: 0,
    type: "多选题",
    question: "习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义，是( )的时代精华，实现了马克思主义中国化新的飞跃。",
    options: {
      A: "中华文化",
      B: "中华品格",
      C: "中国精神",
      D: "中国力量"
    },
    answer: ["A", "C"]
  },
  {
    id: 14,
    chapter: 0,
    type: "多选题",
    question: "坚持把马克思主义基本原理同( )相结合，用马克思主义观察时代、把握时代、引领时代，继续发展当代中国马克思主义、21世纪马克思主义。",
    options: {
      A: "中国具体实际相结合",
      B: "中华优秀传统文化",
      C: "中国精神",
      D: "民族特色"
    },
    answer: ["A", "B"]
  },
  {
    id: 15,
    chapter: 0,
    type: "多选题",
    question: "中国特色社会主义事业总体布局是“五位一体”、战略布局是“四个全面”，强调坚定( )。",
    options: {
      A: "道路自信",
      B: "理论自信",
      C: "制度自信",
      D: "文化自信"
    },
    answer: ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    id: 16,
    chapter: 0,
    type: "多选题",
    question: "发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻“创新、( )”的发展理念。",
    options: {
      A: "协调",
      B: "绿色",
      C: "开放",
      D: "共享"
    },
    answer: ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    id: 17,
    chapter: 0,
    type: "多选题",
    question: "建设一支( )的人民军队，是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。",
    options: {
      A: "听党指挥",
      B: "能打胜仗",
      C: "作风优良",
      D: "全心全意为人民服务"
    },
    answer: ["A", "B", "C"]
  },
  {
    id: 18,
    chapter: 0,
    type: "多选题",
    question: "“两个确立”形成的依据是( )。",
    options: {
      A: "“两个确立”是中国共产党基于唯物史观两个基本原理所作出的必然选择",
      B: "“两个确立”是党的历史经验的总结运用",
      C: "“两个确立”是新时代十年实践形成的智慧结晶",
      D: "“两个确立”是战胜外部环境变化出现许多新的风险挑战、解决国内许多深层次矛盾和问题的需要"
    },
    answer: ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    id: 19,
    chapter: 0,
    type: "判断题",
    question: "科学社会主义在21世纪的中国焕发新的蓬勃生机。( )",
    options: {
      A: "正确",
      B: "错误"
    },
    answer: "A"
  },
  {
    id: 20,
    chapter: 0,
    type: "判断题",
    question: "以习近平同志为核心的党中央坚定不移坚持和加强党的全面领导，坚定不移地推进全面从严治党，找到了人民民主这个跳出治乱兴衰周期率的第二个答案。(  )",
    options: {
      A: "正确",
      B: "错误"
    },
    answer: "B"
  },
  {
    id: 21,
    chapter: 0,
    type: "判断题",
    question: "习近平新时代中国特色社会主义思想，是党和人民实践经验和集体智慧的结晶，主要创立者是习近平。(   )",
    options: {
      A: "正确",
      B: "错误"
    },
    answer: "A"
  },
  {
    id: 22,
    chapter: 0,
    type: "判断题",
    question: "“十四个坚持”是习近平新时代中国特色社会主义思想的主体内容，构成了这一思想体系的四梁八柱，发挥着统摄作用。(   )",
    options: {
      A: "正确",
      B: "错误"
    },
    answer: "B"
  },
  {
    id: 23,
    chapter: 0,
    type: "判断题",
    question: "2018年3月，十三届全国人大一次会议通过的宪法修正案，郑重的把习近平新时代中国特色社会主义思想载入宪法。(  )",
    options: {
      A: "正确",
      B: "错误"
    },
    answer: "A"
  },
  {
    id: 24,
    chapter: 0,
    type: "判断题",
    question: "习近平新时代中国特色社会主义思想是全党全国各族人民为实现中华民族伟大复兴而奋斗的行动指南。(  )",
    options: {
      A: "正确",
      B: "错误"
    },
    answer: "A"
  },
  {
    id: 25,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "中国特色社会主义道路是( )。",
    options: {
      A: "实现途径",
      B: "行动指南",
      C: "根本保障",
      D: "精神力量"
    },
    answer: "A"
  },
  {
    id: 26,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "( )宣布，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的历史方位。",
    options: {
      A: "党的十八大",
      B: "党的二十大",
      C: "党的十七大",
      D: "党的十九大"
    },
    answer: "D"
  },
  {
    id: 27,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "习近平总书记在十九大报告中指出，中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾( )。",
    options: {
      A: "是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾",
      B: "仍然是无产阶级同资产阶级之间的矛盾",
      C: "官僚资本同民族资本之间的矛盾",
      D: "人民内部矛盾"
    },
    answer: "A"
  },
  {
    id: 28,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "( )是坚持和发展中国特色社会主义的行动指南。",
    options: {
      A: "党的基本路线",
      B: "党的基本理论",
      C: "党的基本方略",
      D: "党的基本政策"
    },
    answer: "B"
  },
  {
    id: 29,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是( )。",
    options: {
      A: "马克思主义行，是中国化时代化的马克思主义行",
      B: "中国共产党能",
      C: "中国特色社会主义好",
      D: "靠坚持四项基本原则，不犯错误"
    },
    answer: "A"
  },
  {
    id: 30,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "()是当代中国发展进步的根本制度保障，具有明显制度优势。",
    options: {
      A: "中国特色社会主义道路",
      B: "中国特色社会主义制度",
      C: "中国特色社会主义理论",
      D: "中国特色社会主义文化"
    },
    answer: "B"
  },
  {
    id: 31,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "党的十八大以来，中国特色社会主义进入新时代，这是我国发展新的( )。",
    options: {
      A: "历史阶段",
      B: "发展方位",
      C: "发展目标",
      D: "历史方位"
    },
    answer: "D"
  },
  {
    id: 32,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "( )是人类历史上的伟大创造，也是人类自我解放的伟大觉醒。",
    options: {
      A: "中国共产党",
      B: "社会主义制度",
      C: "中国特色社会主义",
      D: "马克思主义"
    },
    answer: "C"
  },
  {
    id: 33,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "( )是更基础、更广泛、更深厚的自信，是一个国家、一个民族发展中最基本、最深沉、最持久的力量。",
    options: {
      A: "道路自信",
      B: "理论自信",
      C: "制度自信",
      D: "文化自信"
    },
    answer: "D"
  },
  {
    id: 34,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "( )是我国发展新的历史方位，标志着中国特色社会主义事业进入了新的发展阶段。",
    options: {
      A: "全面小康",
      B: "新时代",
      C: "两个一百年",
      D: "两个阶段"
    },
    answer: "B"
  },
  {
    id: 35,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "新时代我国社会主要矛盾的变化，是在社会主义初级阶段中发生的变化，( )对我国社会主义所处历史阶段并未改变。",
    options: {
      A: "社会性质",
      B: "主要矛盾",
      C: "基本制度",
      D: "发展方向"
    },
    answer: "A"
  },
  {
    id: 36,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "科学社会主义在21世纪的中国焕发出新的蓬勃生机，( )为人类实现现代化提供了新的选择。",
    options: {
      A: "中国式现代化",
      B: "中国特色社会主义道路",
      C: "中国特色社会主义制度",
      D: "中国特色社会主义理论"
    },
    answer: "A"
  },
  {
    id: 37,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "党的十九大概括的以( )为主要内容的基本方略，涵盖了坚持党的全面领导和全面从严治党，涵盖了“四个全面”战略布局等。",
    options: {
      A: "“六个必须坚持”",
      B: "“十四个坚持”",
      C: "“十个明确”",
      D: "“五位一体”"
    },
    answer: "A"
  },
  {
    id: 38,
    chapter: 1,
    type: "单选题",
    question: "( )，是新的时代条件下坚持和发展中国特色社会主义、推进改革开放和社会主义现代化建设的战略抉择。",
    options: {
      A: "五位一体总体布局",
      B: "四个全面战略布局",
      C: "中国式现代化",
      D: "全面深化改革"
    },
    answer: "B"
  },
  {
    id: 39,
    chapter: 1,
    type: "多选题",
    question: "中国特色社会主义是( )。",
    options: {
      A: "在改革开放40多年的伟大实践中得来的",
      B: "在新中国成立70多年的持续探索中得来的",
      C: "在中国共产党领导人民进行伟大社会革命100多年的实践中得来的",
      D: "在世界社会主义500多年波澜壮阔的发展历程中得来的",
      E: "在对中华文明5000多年的传承发展中得来的。"
    },
    answer: ["A", "B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    id: 40,
    chapter: 1,
    type: "多选题",
    question: "中国特色社会主义坚持科学社会主义基本原则，并赋予其鲜明的中国特色,包括( )。",
    options: {
      A: "坚持人民代表大会制度的根本政治制度",
      B: "中国共产党领导的多党合作和政治协商制度",
      C: "坚持公有制为主体多种所有制经济共同发展",
      D: "坚持按劳分配为主体多种分配方式并存",
      E: "持社会主义市场经济体制"
    },
    answer: ["A", "B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    id: 41,
    chapter: 1,
    type: "多选题",
    question: "改革开放以来，我们取得一切成绩和进步的根本原因，就是( )。",
    options: {
      A: "形成了中国特色社会主义理论体系",
      B: "确立了中国特色社会主义制度",
      C: "发展了中国特色社会主义文化",
      D: "建设社会主义生态文明"
    },
    answer: ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    id: 42,
    chapter: 1,
    type: "多选题",
    question: "中国特色社会主义进入了新时代的判断，是( )。",
    options: {
      A: "基于我国发展进入新阶段的伟大成就",
      B: "基于社会主要矛盾发生新变化",
      C: "基于党的新的奋斗目标",
      D: "基于我国面临新的国际环境。"
    },
    answer: ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    id: 43,
    chapter: 1,
    type: "多选题",
    question: "中国特色社会主义新时代，( )。",
    options: {
      A: "是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代",
      B: "是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代",
      C: "全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代"
    },
    answer: ["A", "B", "C"]
  },
  {
    id: 44,
    chapter: 1,
    type: "判断题",
    question: "我国的基本国情发生了变化，我国的国际地位发生了变化。( )",
    options: { A: "正确", B: "错误" },
    answer: "B"
  },
  {
    id: 45,
    chapter: 1,
    type: "判断题",
    question: "理论自信是更基础、更广泛、更深厚的自信，是一个国家、一个民族发展中最基本、最深沉、最持久的力量。( )",
    options: { A: "正确", B: "错误" },
    answer: "B"
  },
  {
    id: 46,
    chapter: 1,
    type: "判断题",
    question: "我国是世界上最大的的发展中国家。( )",
    options: { A: "正确", B: "错误" },
    answer: "A"
  },
  {
    id: 47,
    chapter: 1,
    type: "判断题",
    question: "新时代我国社会主要矛盾的变化，是在社会主义初级阶段中发生的变化，改变了对我国社会主义所处历史阶段的判断。( )",
    options: { A: "正确", B: "错误" },
    answer: "B"
  },
  {
    id: 48,
    chapter: 1,
    type: "判断题",
    question: "中国特色社会主义是人类历史上的伟大创造，也是人类自我解放的伟大觉醒。( )",
    options: { A: "正确", B: "错误" },
    answer: "B"
  },
  {
    id: 49,
    chapter: 1,
    type: "判断题",
    question: "人民代表大会制度是我国的基本政治制度。( )",
    options: { A: "正确", B: "错误" },
    answer: "B"
  }
];

export default politicsQuestions;
